  - Глаго́л, соверше́нный вид
    - бу́дущее вре́мя: Я , Ты , Он/Она/Оно , Мы , Вы , Они
    - проше́дшее вре́мя: //,
    - повели́тельное наклоне́ние: Ты, Мы / , Вы

  - Глаго́л, несоверше́нный вид.
    - настоя́щее вре́мя: Я , Ты , Он/Она/Оно , Мы , Вы , Они 
    - проше́дшее вре́мя: //, 
    - повели́тельное наклоне́ние: Ты , Вы 
    - бу́дущее вре́мя: буду/будешь… 

    - имени́тельный: , 
    - роди́тельный: , 
    - да́тельный: , 
    - вини́тельный: , 
    - твори́тельный: /, 
    - предло́жный: , 

    - имени́тельный: , , , 
    - роди́тельный: , , , 
    - да́тельный: , , , 
    - вини́тельный одушевлённый: , , , 
    - вини́тельный неодушевлённый: , , , 
    - твори́тельный: , , /, 
    - предло́жный: , , , 
    - кра́ткая фо́рма , , ,
